\chapter*{Ringraziamenti}
Visto chi immagino legger\`a questi ringraziamenti, scriver\`o quanto segue in italiano.\medskip

Questi tre anni sono stati una esperienza surreale, piena di emozioni e che mi ha aiutato a conoscere me stesso. Certo, il percorso universitario \`e stato (e non dubito che continuer\`a ad essere) molto impegnativo, ma il piacere estetico che ho provato nello scoprire i bizzarri mondi che si celano dietro equazioni e simboli, la soddisfazione che ho provato nel risolvere gli esercizi che ho incontrato durante gli studi e la riconoscenza che provo nei confronti di questo percorso per avermi aiutato a trovare pi\`u sicurezza in me stesso superano di gran lunga ci\`o che posso esprimente a parole.
\bigskip

\noindent
Vorrei spendere qualche riga per ringraziare coloro che mi hanno sostenuto in questi anni:
\smallskip

Ringrazio i professori per avermi permesso di esplorare l'affascinante mondo della matematica. In particolare ringrazio il Prof.Talpo per avermi dato la possibilit\`a di approfondire argomenti che inizialmente mi sembravano affascinanti ma ancora fuori dalla mia portata. Se questa tesi ha potuto trattare schemi, fibrati vettoriali, sottofuntori aperti e tanti altri argomenti, buona parte del merito risiede nelle dritte che mi ha dato il professore in questi mesi. Ho ancora molto da imparare, ma non dubito che questo documento sia solo il primo passo di un lungo viaggio nel mondo della geometria algebrica e della teoria delle categorie.
\smallskip

Ringrazio i miei genitori per avermi sempre sostenuto emotivamente, economicamente e logisticamente. Lo studio da pendolare \`e stato tosto, ma certamente molto pi\`u sopportabile grazie agli innumerevoli viaggi di ritorno dove ho improvvisato delle lezioni sugli argomenti del giorno. Mi rendo conto che spesso a casa mi perdo nello studio, ma sappiate che apprezzo moltissimo la vostra comprensione e il vostro continuo sostegno.
\smallskip

Ringrazio i miei amici, sia coloro che ho conosciuto a Pisa che chi mi accompagna da un numero di anni che non oso enunciare. Le conversazioni per messaggio, sul pullman, con un caff\'e in mano, a mensa, vicino un computer in aula 4, a pranzo in aula stud, di sera davanti al dipartimento, alla lavagna o prima di una qualche lezione sono state per me dei doni preziosi. Se sono riuscito a superare i momenti pi\`u tosti e a celebrare quelli pi\`u felici \`e stato anche grazie a voi. Non vedo l'ora di continuare ad essere nelle vostre mani.
\smallskip

Ringrazio tutti coloro che hanno letto gli appunti che ho scritto. Se ho superato gli esami relativi a quei documenti \`e anche grazie alle vostre domande e alle vostre correzioni. Spero di mantenere viva questa tradizione anche nei prossimi anni.